邊個係小編？

小編 - 屬於編輯嘅自我謙稱。

就好似啲有禮貌嘅人謙稱自己做「鄙人」；
公司出文案會寫自己做「敝公司」；
或者資歷比較淺既人會謙稱自己做「小弟」。（仲有好多其它例子）

上述都係屬於自我謙稱，用錯就會好奇怪。

小弟嘗試舉個依家好少人用嘅例子去突出錯用嘅荒謬之處：
——————————————————
你老豆：「犬兒初出茅廬，還望多多指教」
對家長輩：「你『犬兒』昂藏七尺，可以單手游出公海，我當然會多多關照。」
——————————————————
如果將他人用作謙稱嘅詞彙，反用嚟稱呼對方，就會有貶低對方嘅感覺。
用錯咗，亦都被人覺得你無禮貌／中文唔太好。

利申：純粹成日見到有人喺FB留言話:「『小編』真係點點點/ 『小編』可唔可以提供多啲資訊?」有感而發。希望唔好咁多人用錯。

FB專頁啲所謂編緝仔，想聽人地叫你編緝？
配唔配啊？笑撚死。

我通常都會叫佢地admin
因為佢地好多錯字